はい、みなさんこんにちは。今日はビットコインについてお話ししていきたいと思います。Web3 FMは初心者向けにわかりやすく情報を伝えたり、深掘りする番組です。本日はビットコインの歴史を振り返りながら、最新のニュースやアップデートについても触れていきたいと思います。

さて、今日はビットコインについて話をしていきたいと思います。ロンドンの話題やビットコインに関連する最近の動向についても触れていけたらと思っています。彩り配信の部分についても少し触れてみたいのですが、まずはビットコインについて、皆さんと一緒に学んでいければなと思います。

それでは、まず最初に、最近のニュースから触れていきたいと思います。例えば、インスタグラムがNFTに対応してデジタルコレクティブルを取り扱うようになったというニュースもあり、日本でも利用可能になりました。私も昨日インスタグラムに投稿したのですが、反応があまりなかったのです。やはりインスタグラムではリールが優先されていて、普通の投稿はあまり露出されないみたいですね。

続いて、最近のアップデートとして、ハッカソンについてもお話しします。東京で開催されるWeb3ハッカソンに向けて準備が進んでいて、コミュニティパートナーやスポンサーもどんどん集まっています。大手企業や取引所、スタートアップなど多くのスポンサーが参加していて、今回のハッカソンはWeb2からWeb3への移行を最大化することを目指したプロジェクトとなります。まだまだスポンサーや協力者を募集しているので、興味のある方はぜひTwitterのDMなどでお声がけいただけると嬉しいです。

また、このイベントは何百人もの参加者が集まる大規模なイベントになりそうです。Web2エンジニアがWeb3技術に触れる大きなきっかけになることを目指しています。開催は10月下旬を予定しており、引き続き進めていきますので、ビットコインに関するアップデートや商人のリリースについても併せてお伝えしていきたいと思います。

さて、その他のニュースとして、インスタグラムがNFTに対応し、デジタルコレクティブルが日本でも利用可能になったという話もあります。私は昨日投稿しましたが、皆さんご覧になりましたか？Twitterでは少し話題になっていたのですが、詳しくはまだ見ていないという方もいらっしゃるかもしれません。インスタグラムではリール投稿が注目されやすいですが、デジタルコレクティブルの投稿も試してみると面白いかもしれませんね。

今後のビットコインやWeb3に関連するニュースとしては、Web3がどのような課題を解決するのかという議論があります。現在のところ、Web3は金融やゲーム、エンターテインメント分野での活用が中心となっており、まだ社会的な課題を解決する段階には至っていないという意見もあります。ただし、Web3がサステナブルなビジネスモデルとして成長する可能性は十分にあります。私個人としては、ビジネスが大きくなるためには課題解決が重要だと思っていますが、現時点ではクリプト業界はオンライン上で完結していることが多く、実体経済との結びつきは限られていると感じます。これからは、エンタメやゲームの分野からさらに発展して、やがては課題解決型のビジネスが生まれてくるのではないかと思います。

さて、ビットコインに話を戻しますが、ビットコインは現在時価総額が56兆円に達しており、暗号通貨の中で圧倒的な存在感を示しています。2番手のイーサリアムは27兆円ほどで、ビットコインの価値がいかに大きいかがわかります。ビットコインがどのようにして今の形になったのか、少し歴史を振り返ってみたいと思います。ビットコインの基盤となっているのはサイファーパンク運動であり、エリック・ヒューズ、ティム・メイ、ジョン・ギルモアらが暗号技術を使ってプライバシーを守ることを目指した運動です。この運動がビットコインの思想的な原点となっており、サトシ・ナカモトもこの運動に共感してビットコインを開発したと言われています。

サトシ・ナカモトが発表した論文は、中央機関の介在なしに利用者同士が直接取引できるシステムを提案したものであり、これがビットコインの始まりです。ビットコインは2009年に最初のジェネシスブロックが生成され、サトシ・ナカモトからハル・フィニーに最初のビットコインが送信されたことが記録されています。また、ジェネシスブロックには「財務大臣が2度目の銀行救済を求めている」といった文が含まれており、リーマンショックに対する一種のメッセージが込められていたとも言われています。

その後、ビットコインは2010年に初めて商取引に使われ、ラズロ・ハニエツ氏が1万ビットコインでピザ2枚を購入したことで有名になりました。この時のビットコインの価値は非常に低かったのですが、現在ではその価値は天文学的なものとなっています。

ビットコインの価格は波がありながらも、2010年から2011年にはマウントゴックスという取引所がビットコインを取り扱い始め、価格が徐々に上昇しました。しかし、2011年にはハッキング事件が発生し、ビットコインの価格は一時的に下がりました。それでもビットコインは徐々に認知度を高め、2012年には初の「半減期」を迎え、供給量が減少したことによって価格が再び上昇しました。

その後、2013年にはキプロスの金融危機をきっかけに、ビットコインは法定通貨に対するリスクヘッジとして注目されるようになりました。また、同じ年にシルクロードの創設者が逮捕され、ダークウェブでのビットコインの利用が話題となりました。シルクロードはビットコインのユースケースの一つとして大きな影響を与え、ビットコインの価値を押し上げたとされています。

2014年にはマウントゴックスのハッキング事件が再び発生し、ビットコインは一時的に大きく値を下げましたが、それでもビットコインは生き残り、次第に法的な整備も進んでいきました。2017年にはICOバブルが発生し、ビットコインをはじめとする暗号通貨が一気に注目を集めました。この時期にビットコインは最高値を更新し、230万円を超える価格を記録しました。

2018年にはコインチェック事件が発生し、日本でも暗号通貨の信頼性が揺らぎましたが、ビットコインの根本的な価値は揺るがず、2020年には再び価格が上昇しました。2021年にはNFTやDeFi（分散型金融）のブームに乗り、ビットコインの価格は再び上昇し、最高で770万円に達しました。

現在、ビットコインはデジタルゴールドと呼ばれるほどの存在感を持っており、その希少性から今後も価値が上がる可能性があります。2100万枚という発行上限が決まっており、2140年にはマイニング報酬が終了するとされていますが、トランザクション手数料によってビットコインのネットワークは維持され続けるでしょう。

以上がビットコインの歴史と今後の展望についての話です。今回の内容をもとに、皆さんもビットコインやWeb3に興味を持

っていただければと思います。今後も引き続きビットコインに関連するニュースや技術の進展を追っていきたいと思いますので、ぜひご注目ください。
